★散戶又贏？調查：散戶炒股每6個只有1個輸錢！

調查：散戶炒股每6個有1個輸錢 投資普遍靠朋友

據投資者及理財教育委員會(投委會)進行的「零售投資者研究2019」顯示，當中年齡介乎18至29歲的年輕投資者傾向尋求短線、高回報的金融產品，惟卻未有盡力做功課了解產品及市場情況。投委會於今年6月，以面談形式訪問了1,013位年齡介乎18至69歲、並曾於過去12個月投資於金融市場的零售投資者。

調查發現，大多數零售投資者在過去12個月曾投資股票(83%)，其次是外匯(43%)和基金(23%)。雖然大多數受訪投資者的目標是長期資本增值(71%)，近半會尋求短線交易以快速地獲取回報(49%)，當中以18至29歲的年輕投資者(70%)視這種投資目標尤其普遍。

此外，年輕投資者對加密貨幣產品的興趣較高。調查顯示，在18至29歲的受訪者中，3%表示在過去12個月內曾投資加密貨幣，4%指有興趣在未來12個月內投資加密貨幣。整體受訪者中，只有少於1%在過去12個月內曾投資或計劃於未來12個月再投資加密貨幣。

股票和基金仍是最受零售投資者歡迎的證券投資工具。整體而言，投資者對股票投資平均預期回報達到每年18%，然而按他們的估計，去年回報只達9%，僅達到預期的一半。整體每六名受訪者就有一名表示在過去一年錄得投資虧股票選擇方面，大部分選擇投資香港主板(95%)和藍籌或大型股票(70%)，30%曾投資首次公開發行，24%投資中國內地市場。

網上交易超越傳統交易成為股票交易的首選，三分之二(65%)受訪者表示網上交易平台是他們最常用的途徑。被問及影響投資決定的主要資訊來源時，大部分零售投資者傾向倚賴二手資訊，而不自己做功課。股票投資者指朋友和家人的建議(82%)和財經新聞(78%)對他們最具影響力，不足一半人(46%)會參考公司的年度報告和財務報表，僅約四分一(28%)會留意公司公告和通知。

【929行動】大家好，我地係Chinazi。

lm

老貓就是輸家

如果經濟冇增長嘅話
冇乜可能六個得一個蝕錢咁少

而家股市零和遊戲咁制
贏嘅多數都仲要係大商家

見到散戶可以贏到大戶我老懷安慰了

感動

整體而言，投資者對股票投資平均預期回報達到每年18%

全部連登仔黎

輸錢果d唔願意接受訪問

麵麵

冇可能

七輸兩和一贏就眞

老貓never win

香港人真係好撚勁，老散都屈到大戶機

老散=股價跌當收息,股價升當自己股神
大戶=玩爛左既玩具放比老散

2018yr all in 700

win

我唔係散户

雷蛇 小米 吉利 建行
都一半香港人啦

連散戶都要燈

我一個輸比10個贏緊錢

會唔會係倖存者偏差呀

因為輸嗰D搭緊車去IFC

1個大戶輸既數=唔知幾多千個散戶贏既